點解去東涌班友個個都鄉下小農樣

真係睇樣都聞到牛屎味

依班人我諗蝻都唔想打劫佢地

佢地真係增加到本港經濟

幾百蚊半日團鳩遊香港
有錢有文化嘅一早自由行啦

係香港機場對比去旅行自由行同跟團啲人你都睇到分別

只要係外地嘅錢都計爭長左架好似

訪港內地客「越趨文明」
難以外在行為分辨內地人和香港人

剛過去的年初一至初七，有130萬人次訪港，其中8成半，即110萬人次為內地旅客。內地客人越多，所引起的中港矛盾亦越嚴重，但《人民日報》海外版今日一篇報道，題為〈『香港地』融合『內地客』〉，指內地客已學會「入鄉隨俗」，越趨文明，更引述教協會長馮偉華說：「只要港人自愛，便不必擔心內地旅客堅持壞習慣。」

報道指，內地客的文明質素近年提升，來自北京、上海等大城市的旅客，愛講「請問」、「謝謝」等詞語，談吐斯文，特別是年輕一輩，而現時已難以根據外在行為，分辨誰是「內地人」，誰是「香港人」，「只要向他們（內地旅客）說得明明白白，清清楚楚，他們都願意遵守，如打尖、吵鬧等，和氣地勸止他們，他們都會聽從......你不說，別人哪知自己那套有問題」。

報道亦引述本港親中報章《大公報》日前刊登的讀者來信，稱大多數港人都認同，數以百萬計的內地客來港，是對香港的「友好」支持，反指一些鼓吹「民粹」的港人，以各種各樣的政治口號抹黑內地客，是嚴重扭曲的排外心態。

報道最後說，學會包容文化差異是現今許多國家和地區都要面對的課題，並引述馮偉華說：「香港過去確有一些內地文化衝擊造成的爭拗，但隨着時間推移，本地人已逐漸習慣，並意識到造成差異的原因，現在兩地人已開始互相適應」。

春運?

玩啤牌果班以為係三和大神

之前好似有個支那人黎香港, 話無論點扮香港人都好, 唔明點解D人會分到佢係支那人

劣質DNA

連船飛都嫌貴嘅窮閪燶閪

全部冇水洗面咁撚樣

點解d獨裁國家嘅人都係一個樣...

支那係斯咁架啦，你想點先？

過多幾百年都係咁，奴隸種無計

被獨裁統治到冇晒自由意志打扮

可能係佢地眼中覺得自己好純樸好靚呢

有錢都唔參加呢d團

講真我覺得呢d旅客對香港經濟應該係負收益

黎到食飯盒杯麵 可能洗左都冇一千蚊個人

但計返清潔活安影響交通之類

邊到有著數